瓦纳最近发布了一种将大麻油封装在水溶性外层的软糖，亨尼西说这可以让身体更快地代谢大麻油。 Rachel Del Valle | 2021年8月27日|食客 
 曼科维奇和富勒认为，这种结构能起作用的原因是，土星中心附近的岩石和冰可溶于氢，使其内核像流体而不是固体。 2021年8月16日，MIT科技评论 
 因为它是一种水溶性维生素，你摄入的任何多余的维生素都会随尿液排出体外。 诺贝尔奖得主如何传播维生素C神话|帝国| 2021年6月26日|大众科学 
 氧化剂通过与甲烷等污染物发生反应，形成更溶于水或更粘稠的分子，帮助净化空气，使它们更容易从地球大气中排出或粘附在地球表面。 闪电可能是空气清洁化学物质的重要来源玛丽亚·特明，2021年4月29日，科学新闻 
 水溶性产品，如泡沫皂粉应该是可以的，但如果你想特别小心，在浴缸中只有白开水时运行喷头。 我怎样才能把漩涡浴缸里的黏糊糊的东西洗掉呢? Jeanne Huber | 2021年4月12日|华盛顿邮报 
 由于四氢大麻酚是脂溶性的，它在体内的停留时间比酒精长得多。 关于吸毒后开车的真相Abby Haglage | 2014年6月12日|DAILY BEAST 
 用在葡萄上的杀虫剂和杀菌剂是不溶于水的。 葡萄酒革命|Sophie Menin | 2011年5月23日|DAILY BEAST 
 无定形尿酸盐易溶于烧碱溶液。 临床诊断手册|詹姆斯·坎贝尔·托德 
 在它的纯净状态下，它是一种透明无色的气体，有一种特殊的刺激性气味，并高度溶于水。 农业化学元素|托马斯·安德森 
 它们以特殊的组合状态存在于土壤中，在这种状态下它们几乎不溶于水。 农业化学元素|托马斯·安德森 
 它极易溶于水，并能以大的透明棱柱状晶体形式获得，如普通的糖糖。 农业化学元素|托马斯·安德森 
 它可溶于碱，可被酸从溶液中沉淀出来，在所有其他方面都与植物酪蛋白一致。 农业化学元素|托马斯·安德森